%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
Recopier et compléter le tableau ci-contre pour qu'ils soit un
tableau de proportionnalité. Donner alors le coefficient de
proportionnalité $k$ permettant de passer de la ligne $x$ à la
ligne $y$. Expliquer comment trouver $k$.

\columnbreak

\[
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline   x &          7   &             &          12 &          -2 \\
\hline   y &         24,5 &         -35 &             &            \\
\hline
\end{array}
\]
\end{multicols}